feel到trump會因為武肺連任失敗

原因有4 歡迎討論

1. Trump反對全民healthcare
而對家healthcare政策係賣點
武肺係加州已開始有社區爆發跡象
選舉前呢幾個月緊張時期 醫保政策搶到好多票

2. Trump交左比Pence跟武肺發展
但係佢曾經處理indiana hiv唔太成功
有咩差池好撚大鑊

3. Trump岩岩Cut左Cdc funding

4. 美股而家冧到仆街
Trump sell既強經濟 一個禮拜爆左
無果種安於現狀既經濟氣氛保住投trump選民

天佑美國 我唔想要左膠sanders

仲俾多左25億美金研發疫苗喎

早排cut左who+cdc

而家美國國內醫療用口罩都唔夠

真係好大危機

希望民主黨唔好俾Sanders贏

唔係話Cut WHO加CDC咩

兩個一齊Cut
Cdc果25億係尋日比返

唔需要擔心，疫情根本影響唔到侵侵嘅hardcore fans

而且，民主黨競逐緊總統選舉提名嗰班人，無一個係有好似奧巴馬嗰種個人魅力，bernie sanders現時嘅狀態，同2008年嘅John McCain差不多，老態龍鍾

可以肯肯定侵侵會連任成功，仲要係win by a landslide

推爆責任俾支那應該可以頂一頂

侵侵

就係驚Sanders跑出所以美股冧到仆街

有大災難美國通常唔會換總統，講完

咁更加要選trump 邊個搞成咁邊個傳病毒 係China呀 仲要控制咗WHO 唔選個壓制中國既人 美國只會死得更慘

例如？ 越戰係咁換

未到選舉前都未知勝選幾多
一年前都無人估到小英會連任
希望民主黨可以出到個有力抗中既候選人

全球爆得既地方矛頭指哂去政府
呢點真係有點危險
台灣控制到，蔡英文民意大升
反觀其他控制唔到既地方

sanders太老啦......
而且個立場真係太左
同trump啱啱相反

跌2000點都仲係當贏後新高喎

咁點解叫pence負責

彭斯在共和黨中本來就是「保守派中的保守派」，過
去從政層也曾多次因「個人信仰與道德觀點」，多次發出違反公衛常識與專業建議的爭議
言行。像是2000年時任眾議員的彭斯，就曾公開撰文「反對媒體與政壇對『菸商』的歇斯
底里」，並稱「三分之二的抽菸者『沒有』死於菸害相關疾病；十分之九的抽菸者『沒有
』得到肺癌...因此『抽菸不容易害死你』，故得證！」

此外，彭斯在擔任印第安納州州長期間，也曾因為信仰與「道德原則」問題，導致關閉
印州的愛滋病檢測機構，並因此拒絕公衛專家的疏導建議，不願在地方衛生中心配及「免
費針頭」，「以免造成『政府鼓勵施打毒品』的不當聯想」。

但此一政策，卻造成2015年初印第安那州的HIV疫情通報大爆炸，「政府不給替換針頭，
只會逼使藥物成癮者交患使用...最後才造成印州史上最大HIV感染潮的災難性結果。」最
終導致的健康風險與醫療成本，至今都仍是彭斯政治生涯的最大汙點。

除了彭斯過往「常態性無視醫療專業」外，當前美國的防疫狀況，也確實存在著許多「政
治與專業」的激烈衝突——像是2月中旬的鑽石公主號撤僑包機事件，就曾引爆疾管中心
與美國國務院、國防部的「正面翻臉」。

美國在2月17日的鑽石公主號撤僑行動中，原本的方針是「提前檢疫」，只有無症狀且檢
驗陰性的美籍公民，才能搭上返美的撤僑包機；但在撤僑的328名美國公民裡，感到東京
羽田機場的美國隨機防疫人員，卻一直到撤僑公民登機前，才知道328人裡有14人「確診
陽性」。

根據《華盛頓郵報》的報導，當時美國疾管中心強硬地要求「應該維持防疫標準」，應
拒絕這14人登機、直接改送日本當地的隔離醫院；但國務院與駐日大使館方面，卻強調在
政治與外交層面上，把發病的高齡公民丟在機場，將會帶來極其嚴重的社會抨擊與政治危
機，「在滂沱大雨的外國冬夜中，你要把發燒的老奶奶丟在日本的機場，不幫她回家還要
讓她被關進外國人的醫院？你們知道這在媒體上會被報得多難聽嗎？」

相關消息表示，當時在華府的跨部會會議上，疾管中心的代表「幾乎翻桌奪門而出」，最
終才在白宮代表的強例斡旋下，口頭確認了「由國務院承擔全責...如果最後此舉成為美
國的防疫破口，所有的政治責任將由國務院承擔。」

除此之外，在義大利、南韓疫情大爆發之後，疾管中心與白宮的「疫情對策」也有所衝突
。疾管方面，不斷希望加強宣導、擴大民眾的防疫警覺性；但白宮方面卻擔心股市與經濟
信心將遭遇恐慌衝擊。因此過去幾天內才時常出現「疾管中心警告疫情全球大爆發」，但
白宮卻闢謠「說威脅層級沒那麼嚴重」的矛盾狀態。

另一方面，原本的聯邦防疫指揮官，是由美國衛生部部長阿澤（Alex Azar）所擔當。雖
然部長層級相比，由副總統親自坐鎮，於協調與政治層面上都比較有力；但會否因此加重
「政治凌駕公衛專業」的政策質疑，在各種爭議之下，也成為了美國當前政治氣氛下的矛
盾問題。

Bloomberg可能近啲

唔會啦
民主黨應該唔會出有錢人
前幾日個論壇俾人屌到仆街
睇埋超級星期二就知

黑心d講 加州爆侵一啲都唔Care
加州選舉人票點都唔會入侵侵袋

反共唔係兩黨共識咩

但係全球咁爆發﹐好難有國家獨善其身
起碼經濟上會有影響

尼次堅玩死支那

懶搬有廠的廠家都要準備搬

係
加州d票永遠都係民主黨架啦

其實美國醫療裝備無論喺存貨定抑或生產上面都好唔夠 無力應付社區大爆發
已經有醫院收起曬口罩
留返危險部門先可以用
情況比香港仲要差

但同莊麥傾一樣
個時rep出個咁老態龍種既人
真係益左奧班馬

其實外國好多口罩都比人搶哂,
3M又比中國禁左唔比中國既3M廠出口返美國
我覺得trump現階段應該覺得冇咁快係美國爆發先咁講
如果講得太早講到太嚴重真係會引起大恐慌

同埋唔只美股全世界好多股都跌

但今次唔同
Sanders個立場係完全相左咁制

點解支那股可以升到咁

其他果幾個都係左膠/奶共

Sander對華都幾硬
佢當選唔係壞事

其實佢算半射左個波比PENCE

依家美國唯有準備足夠多的防護裝備，令呢件事唔好為人咎病就算係喧
話晒佢其實好早已經對中國發左黑色旅遊景示

有冇得叫Solomon 同trump傾傾

左膠可以用咩硬?咀炮?
到時資金又外流，福利又大派，國債又爆升
美帝都自身不保啦
仲有力屌大陸?

第一點trump理得California 死
最後一點比較大機會

真心一問WO，大愛左膠可以點用陰招贏到個咁陰濕既政權?
用愛感動大陸?

cut who都無咩爭議

個五十幾票預咗冇
都唔知共和黨幾時先攞得返呢個州

你會唔會太睇低McCain同Sanders

只准買入不准賣出，會升定跌呢你話

who真係一蚊都唔駛再俾
垃圾到

越戰都威脅唔到美國
多數美國人覺得唔應該打越戰

睇落pence搞醫療同維尼同一level

唔駛驚啦，第三次世界大戰好快開波

對上一個贏加州嘅共和黨人係老布殊
1988年

左膠咪剩係識斯斯文文無止境既對話、會議，比共匪撚死

要睇搖擺州 而家得加州出事
加州本身係民主黨基本盤 州長都有責任搞好

乜原來Sanders 奶共咩

加州左膠不知幾想行社會主義

嚟緊5屆都應該唔會攞得翻
中產點會投侵侵 啲政策完全冇益過佢哋

桑德斯都左膠

股票下跌呢個問題真係影響佢好大

假如民主黨上台應該會咁，以下係我估
1：派福利
2：政治正確(屈左係心成4年)
3：推人權(屈左係心成4年)
4：用更激烈既手段去重建所謂既美國價值(屈左係心成4年)
5：拉攏歐盟同英國(可能會矮化自己去托一托歐盟大腳)
6：對抗俄佬
7：中東降溫
8：同大陸傾，打人權、知識版權牌(經濟戰)
9：搞經濟

講真 美國爆發嘅話應該同南韓差唔多級數
啲人完全無衛生意識
公共設施無人消毒 病咗唔戴口罩 等等等等

5. 成日讚習狗

讚親嗰啲都死

侵係同佢挽到最後 逼共產黨跪低再擦鞋
佢要硬到咁 美國先唔會滲透

cls 到時候美國疫爆就好笑啦

佢好在入境 同簽證 阻左好多支那人
但而家已經係第二 三波 再入去

dems一定會對中共軟弱

最驚係醫療開支爆大鑊然後美國選民左傾，咁就真係仆得街。

希望桑德斯為民主黨出戰，咁商家佬都仲可以被逼去Trump果邊，如果唔係第二個奧巴馬8年出現香港就要準備陸沉。

經濟無咁擔心，始終可以靠聯儲局減息
而且呢兩年都幾成功製造咗中國=外敵呢個形象
咁係有利共和黨

我一見到訓係度贏就好驚

唔一定
某程度上，民主黨仲陰濕，睇下奧巴馬果陣打鳩俄羅斯
俄羅斯到依家都未回曬血
但大陸好難打得入(用民主黨果套既話)

美國爆會好大鑊入院會破產，好多人會覺得等死好過...要政府免費醫coronavirus好似冇乜可能

我都覺，因為一嚟美國醫療費太貴，二嚟衛生意識差，三嚟侵侵可能會因為加州係民主黨票倉而放軟手腳導致全國擴散。

但對佢嚟講都係有危有機，因為全國擴散，侵侵一定會spin去反華。但只靠反華都好難收復失地。

問題係Sanders
經濟動蕩仲邊有力打鳩中國

其實 Bloomberg 贏香港會仲仆街

你睇上嚟升 但支幣係跌緊
本身支那股唔係市場主導 係政策股 中共話乜就乜 升跌根本由黨話事

我都覺得佢咁樣講係正常
話當肺炎係流感，只係唔想自己國民太過恐慌
根本係人都知中國嘅肺炎係自家製病毒
以佢咁憎中國，佢點會唔知今次咩事啦
佢要保住連任原本上30000點已經好穩
點知比個仆街維尼咁撚樣玩全球攬炒
今次肺炎，都真係反映咗好多國家嘅產品
全部係極度倚賴中國
又淘寶，又出口，又抖音
我相信美國都有好多人其實依賴中國
太多產品made in china
日本直頭連政府都倚靠埋中國

無咁易啦

買完唔俾放
政府主導唔返映市場
無得參考

對住俄羅斯呢D強豪，你打一定係傷過佢，打經濟戰同國際圍堵係好有用
但大陸已經好熟美帝呢套，非洲又多盟友，資金進出又有管制搭香港
鎖大陸國又唔係，14億人口市場，你美帝唔入就歐盟同日韓食曬
大陸渣住核彈同14億人口呢兩張牌，真係好高防，要爆最大可能性都係內部爆先，但依家大陸民族主義高漲搭監控勁，好難反。
侵侵呢套極限施壓先係對大陸最有用，下下打到痛處。

對香港黎講，佢係幾個中最好既選擇黎架

美國人唔係不嬲都以侵侵為恥架咩？但Sanders 可能仲差過佢⋯不過點都好，我作為香港人當然想浸浸呢類人繼續做落去，幫我地攻擊一下支那國

cut cdc個筆係complex crises fund, 希魔在任搞的fund pool
唔可以隨便可以攞黎用的，所以cut左對cdc冇直接影響。
另外就，我係侵侵我都想加州爆，藍左成個decade啦
正好今次洗下牌

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

無可能

係咪美國人普遍都知，WHO係支那玩具？

支那咁高防 貿易戰就會咁
對香港未來嚟講最好一定係侵侵

毓民嗰陣都係咁諗

昨日Trump仲用流感論黎維穩
陣間千年道行一朝喪就仆街

仲有就係 有邊個唔知係支那攪出黎?
侵侵治到支那, 實好多人BUY啦

內容農場

因為你唔可能用剪羊毛既方式去洗劫大陸
有外匯管制
只可以打貿易戰，迫D企業走
走曬D企業迫大陸爆
但大陸真係好厚防(D人太奴性，武漢肺炎都仲可以洗腦話係美帝播毒)
儒家大中華文化真係中國既維穩基石黎(發展左千幾年唔係流)

如果之前升果啲全部都唔計，咁美股又真係跌到仆街嘅

侵好小心，我諗佢都怕中國會短期內爆，影響翻美國經濟
佢最後個目標好可能只係要中國開放部分市場之餘，外交上退回十幾年前個種姿態
我自己對佢連任比較樂觀，因為有個外敵，始終對共和黨有利

問題係Trump要贏唔只靠hardcore fans
仲要swing state贏先得
上次係贏撚晒swing state先有得贏
今次人地仲會唔會投佢先？

Bloomberg幾場debate輸到喊喎

侵係想大陸認命做呀二
但大陸唔想

agger

用疫病去比較一般病患係有問題都好唔公道
疫症係好平常出現咁國家先最有問題

早一個禮拜入境美國
連問吓我有無去大陸都廢事
直接過
咁樣嘅防疫真係唔睇好

係
而且中共仲成日突個頭出黎
不過我估幾年後都係會頂唔順，再同老侵簽多一次協議

贏緊double digit喎ching

免疫療法有無機會產量藥丸
好似話幾百萬一次 培殖幾多億免疫細胞

我一直支持侵侵

打仗緊係用右派架啦
左膠點打仗

本身都唔like trump
而加幾好 一拍兩散

比個濕鳩既國家做世界工廠既後果
證明“全球化”同時會全球攪炒

其實大陸個舉國體制係好有利佢去競爭
幾年後既事，唔知
最起碼過左今次肺炎同民主黨內跑出邊個先
我覺得估呢兩樣實際好多

有人托市全世界都跌係得一個地方keep到

sanders早在90年代已經第一個衝出黎話要將中國列為貨幣操縱國
sanders一早反對同中共簽的自由貿易協易
sanders亦都唔反對用關稅來對付中國

sanders或者唔會好似trump咁表面同習扮fd, 但背後捅中共刀
但一定會強硬過biden, bloomberg

咁多支那狗 緊係啦

我諗就算佢選情告急，特朗普都會好似過往見爭議性的總統咁，透過選舉人票取勝

而且美國大眾都已經好清楚中共嘅所作所為，係點樣威脅到美國本身嘅安全同國家發展

反共係兩黨共識 但團隊同個人有冇咁既氣勢做野係另一回事
事實上就算反共係兩黨共識 暫時都好似未有人撚中國撚到trump咁勁...

我都想知，韓國人已經知道WHO係CHO，佢哋namuwiki都寫埋落去

反而係想個基佬Pete爆冷成為候選人

對家全部都pro WHO，仲危過侵

唯獨冇越戰嘅話，成個東南亞都會係共產主義嘅衛星國

認真, 好想同你對賭
sanders vs trump
我買sanders win by a landslide

一個商家佬都鬥唔過一個所謂民主社會主義者

不過trump一定要打低嗰個白頭佬
如果唔係America 就冇可能 great again

仲有彭斯某程度上係一個反同主義者

咁就請加州呢啲咁嘅所多瑪國度脫離美國

同時呢個肺炎令世界各國知道，喺經濟上絕對唔可以以依靠中國嘅代工生產，去維持自己嘅經濟發展
唔單只係令自己嘅國家失去最基礎嘅本土工業根底， 亦都係用你嘅資本去贊助你嘅敵人， 更加唔洗講有乜嘢冬瓜豆腐嘅話，你想要嗰樣嘢都冇就死

仲有咁多墨西哥人喺美墨邊境嗰度爬牆入嚟， 係都要逼到美國本土白人成為法西斯救美國先至安樂

咁你覺得我應該要攞加州啲咁嘅所多瑪國度，同支那換返香港返嚟

更加唔洗講你冇醫保嘅話，你都係等死

China has done more to address extreme poverty 'than any country in the history of civilization'

支那係解決極端貧困方面所做的工作比「文明史上任何國家」都多

不過德州嗰邊都越嚟越多加州人落嚟影響選票結構

China has done more to address extreme poverty 'than any country in the history of civilization'

美國驗武漢肺炎要比3700美金
冇醫保的確係一個問題

當年偏好戰嘅甘迺迪死咗，極好戰嘅詹森頂佢，都連任到一屆仲要風評唔錯，但後尾多咗反戰撚，佢就冇爭第2次連任，尼克遜上咗，但條友又自己柒咗比福特頂，去到福特爭連任輸比卡特嗰陣已經完咗越戰

所以越戰期間基本上冇時任總統打輸連任戰，只係咁啱得咁橋

到時美國都唔使旨意再去
次次有左膠管治都會國運大衰

政治正確嗰度美國都已經有強烈反對聲音， 如果唔係嘅話邊有特朗普嘅存在？

淨係需要倚靠選舉人票就可以鹹魚翻新

快D割讓左佢比支那

咁你又唔畀侵侵係玩曲線激將法，去喚醒人民對支那瘟疫嘅重要性？

用一個左膠州份換一個自由香港返嚟
保證物有所值

Sanders 幾好 不過唔夠奸

要阻止sanders其實好難 Biden這表現太似傳統民主黨人 得唔到年輕人歡迎
buttigieg嘅同性戀身份又會影響佢係保守選民中嘅表現
要阻止sanders唯有Biden下個州輸 然後佢退出初選
支持buttigieg buttigieg再努力克服佢同性戀身份嘅問題

ching你改名未
個yang廢撚到

最陰功嘅係美國喺越戰嘅部署完全戰術失敗
再加上有電視將戰場最新實況直送美國大眾眼前
都唔好怪點解美國贏咗場戰役就輸咗整個戰爭

不過亦都唔會諗到四十幾年之後的越南，亦都成為美國嘅潛在盟友

前一兩個星期見到有鬼佬話Sanders乜柒冇做過，只係戇up做乜咁多人支持？

P.S. 佢支持Warren話佢至少有做過實事

基佬算係dem嘅建制派，出呢個會穩陣D

咁既然係咁撚煩，不如攬炒投票畀特朗普好過

比較親近自由但冇咁極左
或者普通民主黨派人都會比較buy佢

...你太高估左膠嘅智商了

人哋琴日先讚完中国幫國民脫貧做得好好
（咁唔知邊個搞大躍進搞到大饑荒呢）

我要侵侵呀⋯⋯

唔好睇啲唔睇啲
sanders 係interview 講過好多次
佢對任何authoritarian 國家都會有讚有彈
佢係debate都講個xi 唔會係friend 因為中國人權問題

佢呢句係講緊近幾十年中國嘅發展

加洲富可敵國
走左美國大損失

民主黨嗰幾個嘅對華政策基本上都係空泛+靠唔住

拜登一定係回歸奧巴馬年代重返亞洲，即係冇撚用

Warren 同 Buttigieg 對華態度較為強硬但缺乏實質政策建議

彭博更加唔使講，話乜習近平會聆聽民意唔係 dictator

加州已變撚左狗屎地方
個個走緊佬去德州

睇嚟特朗普都應該贏硬

習總放個病毒足以統一全球

啱
宜家估真係太早

然後中共係到推緊outbreak 係因為美帝

之前先上網睇咗篇文
有個民主黨fans去左一次trump fans既regular rally後知道今次民主黨輸硬然後條友仲要自己轉埋做共和黨fans篇文講得幾好話民主黨嘅人成日鼓吹美國幾撚差，又話美國多種族歧視，又多社會問題，做美國人好shame，所以民主黨啲rally係勁撚壓抑但共和黨完全相反，氣氛勁好勁warm，令啲fans個個好proud of自己係美國人，個個亦都好深信自己可以貢獻一分力令美國會變得更好

Sanders太老了，寒晒背無哩精神
真人投唔落
死硬侵粉投硬侵㗎

I do think Trump is going to win again

After the impeachment failure, I didn't think Democrats have a second wind. They do not have a charismatic leader i.e. Clinton or Obama

This virus is going to accelerate the drive to move manufacturing jobs outside China. Some of them is going to end up back in the US...just in time for the election.

"(It's) The economy, stupid" - the same phrase will apply here

或者個前題係武肺係美國爆發？
如果真係防疫成功trump應該壓倒性咁贏

Yang’s spirit stays forever!

有得賭嘅我都join
Sanders嘅聲勢真係唔係講笑
Nevada caucus個exit poll唔只大勝，甚至係各層面大勝，後生老嘢都支持

真係唔樂觀

全世界黎講，台灣處理得真係最好
唔食人民幣就會有番人性理性

除左台灣
美國應該都算好好？未見有爆發既新聞

問題係啲左膠會奶who

好難講
大家都係populism反全球化
只係一個左一個右
唔少bernie票之前係過左俾侵
理論上應該會俾返bernie
只不過如果佢地覺得侵打貿易戰有功值得連任
咁侵侵就最大贏家了

全球睇到親中後果，唔投侵死多十次都唔掂

而且民主黨輕外交國勢 重內政民生 所以客觀一定放過牆國

美股跌係好合理，呢兩年飛晒上天，回一回去一去槓杆，你估好似港、支股咁大疫市仲升咩

9up

係咪賭 我同你私片 多多都受

利申：同你賭兩倍 再射晒比外圍

如果美國唔大爆，其實食住仇中牌，可能會令他易獲勝。

依家外圍賠率講緊 trump得1.57
sanders 4倍

係咪有人想對賭？我即刻收你哋d pk盤 sanders注 (計你足水2倍)
再搵大陸/台灣朋友買365 4倍

奶共狗

Trump贏真係好易，就算爆WARS，一野射晒比支那同Wuhan Hygiene Office就得，加埋佢主張製造業搬返美國，順便再射埋夾生產商搬返去美國，攪掂

事實美國一早封咗支那，呢點做得好無得呃人，仲有爆支那唔俾運3m口罩，宣傳做得好spin 返去世衛同支那，刺激返起反中情緒就得

點爆無人知，但希望佢唔好為托市而隱瞞，正正常常咁做就得

歐洲爆咗，美國一定無得封會跟住爆，侵擺明落注搏唔爆，今次死撚硬，美國本土死一個都算輸

武你老母肺，學埋大陸咁簡寫

武漢肺炎就武漢肺炎

這個真係第一個考驗，特別係 dems 現在重拖緊後腳，睇見阿嬸重屌鳩侵反應慢之類；真係笑咗出來，我心諗，阿嬸好似唔記得 dems 攪緊初選

題外話,有啲人見全球爆好撚happy,以為攬炒成功
如果全球大爆贏既一定係支那,
支那人命賤,捱得
全世界度度變武漢,中國實贏.
共產黨可以同支那人講度度都係咁,唔係共產黨無能
仲吹噓習近平係抗疫英雄,
仲有如果全球一齊爆,廠商外移既動力就細咗,因為度度一9樣
全世界度度變武漢,中國先係攬炒成功果個

屌 仆街支那而加搞隻病毒出黎 我地以為佢會滅國
實則上隨時佢係想借呢樣野 搞亂大部分國家 令日後更奶共

例如 博美國借換個左膠d總統，日本搞唔成奧運

有無一間支那網媒仲敢叫武肺

之前美國先有官出嚟話疫症無盟友

要封歐之前睇下封唔封日韓先

靜啦...
到時燈撚咗Trump Trump就大煲...

日日1000點

咁樣叫回一回

星期六加州總統初選
我揀左冇Party，共和黨唔比我參加初選，一定要揀左共和黨先可以比我投初選。
Sanders係咪真係冇咁好

Trump武肺要落台，但點解維尼咁都仲做緊....

今時今日如果有留意美國政治就知道landslide機會好微。根本黨派支持者各自一早歸邊。

Push

美國選舉永遠只睇 swinging state，果堆州唔爆其實冇事

同歐洲經貿合作太深
侵條撚樣又買錯邊
冚球鏟

美股跌到仆街就真係考驗黎既

住左美國五年鳥
the way to stop racism is to stop talking bout it

你有無睇過呢兩年DJI SP500升咗幾多呀

仲記唔記得house過香港人權與民主法案過得幾快？
唔係bloomberg上就無問題

香港人一齊幫侵侵助選
佢係我地黃色經濟圈一部分
有佢先有我地

講到讚中國
邊個夠Trump trump讚得到
講同做係兩回事

加洲爆到飛起唔封支那人同支那人隔離政策，搞到咁

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

全球爆先可以令人反中反共，支那內部就算鳩數啦，核爆都唔反講真依家仲對支那人有期望？民主回歸？不如諗下點令全球反中反共好過啦

支那有冇心整隻野出來我估唔到，但佢一定有心搞9全世界，屌那聲，一陣比佢博到，全球就仆街

爆緊啦

你講得啱，但係美國平民知呢啲

吓 美國防疫算係咁啦
第一時間封柒支那已經吸到好多人

而家係支那令到全世界攬炒，好多人係憎支那，但問題係如果有利益，班歐豬日日幫雜種含撚都仲得，今日發展成咁一定係支那陰謀

SORRY

SANDERS本來就係社會主義者 佢意識形態上唔會反共的
可以講D咩DEMOCRAT SOCIALIST唔等於共產主義
可以講咩共產主義原意係好 只係現今出現過既共產政權都係仆街呢D各打五十大板既ON9答案
可以講咩想行北歐模式呃下D無歷史感既學生師奶選民
但事實就係 佢既社會主義就係共產主義

TRUMP本來意識形態就反共 搞清楚先

你認為對香港而言要一個對中共政權反感既共產主義者做美國總統定係一個對共產主義根本就反對既人做美國總統係好事

BTW我係美國人 我好撚憎SANDERS 講完

奧巴馬都曾經話過列中國做貨幣操縱國

Sanders係唯一一個候選人講到明如果解放軍侵略台灣會出兵

佢做左總統

美國好快就唔會再係第一強國

醒下啦 講兩句野就打哂飛機

WHO 一路都係幫支那擴散病毒
cut 佢錢係幫緊抗疫

最重要係連登仔收吓把口
燈力勁撚過燒山

支持你燈佢 我好憎侵

讓時間說話

有巴打話全球爆會令到人憎支那,
但亦都有另一個可能性支那借疫症變最後贏家,
近排支那明顯為後者帶緊風向,成功咗我地就仆街

個市繼續跌就無咁熱

x3

憎咁又點，遲下講到人類最敏感既一樣野.錢
咪又係當無發生過咁

所謂既風向唔洗理成唔成功，而家支那最想歐洲，美國係咁爆，有邊個唔憎支那，但永遠都係講錢行先，依個世界只要有利益，殺父仇人都可以做朋友

係,最理想係中國爆到仆街,其他人無事,
我係習總而家實派人全世界播毒

佢個種socialist意識形態點解係共產主義可唔可以講下

佢連唔連任都無所謂
民主黨上只會做得比trump 更辣
世界已經變左

+1

唔好末日論，當年trump選到都話係末日

係咪賭，係就留低tg
香港法例 賭錢唔抽水就冇辨法
我哋計pk盤足水2倍就得

講下點樣共產法
佢政綱對內重點係全民醫療同免費教育，呢兩樣係咪你所講既共產？

唔係囉，半年前trade war 未白熱化見到2.00足水，上年尾仲係1.8，上個月睇1.66，今日已1.57…

佢嘅賣點係medicare for all同free college
可唔可以解釋吓點解咁就係communism？

No excuses!

有入無出

疾病源頭來自中國，唔關侵侵事，未聽過股市會影響總統連任。

根本共諜

港A本身就低位
唔識唔好講

所有免費野都係由稅收返黎
咪撚玩啦
20年前外面人工低過美國 D工業已經搬哂出美國啦
仲要搵得多收得多 點撚解要留係美國比你抽稅呀
GOOGLE AMAZON就唔可以走 成世要留係美國既
講撚到天花龍鳳
以前借左錢讀書果D就有得CANCEL DEBT
咁自費讀書果D 有無得退錢呀
又FREE COLLEGE又幫人養仔
係呀好撚好呀 幫人向上爬呀
D又窮又懶又雜果D階層咪生一堆出黎等攞福利食FOOD STAMP囉

又話想起呢樣起果樣乜都係國營 又國營INTERNET 又國營油站 又國營電動車CHARGER
用國家機器打擊市場競爭 最後下場咪好似委內瑞拉石油業咁 趕鳩哂走D私人企業 成個國家自己國營果D就做又36唔做又36囉

個國家咁鳩多人才 竟然要由政府STEP IN領導
咪撚係到淨係睇埋D收買人心福利
現實少少 睇下有咩代價

你真係唔識唔係扮

問題所在

股市keep 住跌 佢已經玩撚完

Feel...
真係onL9

你好似攪錯左共產
共產係由政府統一所有資源
同由政府包底提供alternative係兩回事
佢講緊universal health care , free education 係提供私人市場之外既公立alternative,唔係話要政府統一全面取代私人市場，即係你要睇私家一樣可以
如果咁都叫共產，咁其實全世界所有發達國家包括香港都係共產

社會主義行落去就係共產主義

由消滅私有制做起

佢既HEALTHCARE最終目標係要ELIMINATE PRIVATE HEALTH INSURANCE

你覺得佢搞咁撚多野淨係咪為左HEALTHCARE?

美國資源大國黎架

消滅私有制冇見過佢講過，有冇source?
美國health care system 係非常inefficient,有人提出改革有幾出奇？
Trump都講過要改革health care,唔通你又話trunp唔係正係為左health care

跟住發生咩事？
乜事都無發生過

所以成個歐盟都係共產，甚至香港都係？
美國嘅醫療系統千瘡百孔已經係well known fact
唔明你點解仲可以幫佢講說話

提高最低工資, 大學學費減免, 改善醫療系統

咁似香港有既政策既?

唔通我地係共產?

民主黨入面i can live with pete buttigieg
sanders no thanks

搵人工病毒證據,先下手為強

四年先交咗十幾萬學費，覺得自己好共產

仲有台灣全民健保
原來台灣係共產主義

香港最低工資政策係完全垃鳩圾

大學學費減免
一,香港學生人數有限, 加上唔會直接全面免費
二, 美國D CITY COLLEGE係人都入得去讀 報名就得 係咪全部都免費?
三, 美國大學質素高 其一原因係因為學費高 免費教育係咪照私校原價補貼?

改善醫療系統 呢D可以係州政策 每個州情況唔同
邊有可能由聯邦政府一刀切 用錢解決問題
加上佢免費醫保係要連非法移民都包埋
請問上個月政府一開頭宣布免費醫武漢肺炎你地有無屌?

佢邊有講消滅私有
只係比多個選擇你
=比公立同私立醫院比你揀姐
共和黨最仆街係完全唔理窮人
計我話侵連任ok
但兩院一定唔可以比共和黨渣旗

咁快篤爆人'

on9，HSI而家佔比重係支那股，你覺得支那經濟會好？

連登仔話窮人唔好生仔真係講得好撚岩

明明高左就業率

班又窮又無學歷又懶又唔想做野

又廢又乜都唔肯做攤大手板想政府養 然後話人唔理窮人

計我話現任加州州長做總統就岩哂啦

多人訓街就起多幾個SHELTER

早排多左流浪漢爆人車偷野 民主黨州政府即刻有政策補貼返爆玻璃錢比車主

真係打正Trump嘅弱點
佢係完全唔信科學唔信專家嗰啲，覺得自己嘅主觀就係世界真理
佢之前已經話全球暖化係假，佢都係信自然療法同精油嗰啲戇鳩仔
加上佢惹火嘅言論，而家仲話冇武肺等如流感
佢之前一啲講價值觀嘅嘢都算，但係呢啲factual野好易就證實到佢係錯
佢如果處理失當下屆一定係咁先

講咁耐你有source 未姐
講到實牙實齒話佢要消滅私有制，但一啲source 都冇

你覺得佢既政綱可以100%執行哂?

美國federal minimum 10年冇變過, 都係7.25
你覺得計埋inflation 既話會點?

大學學費你覺得有GOP係度可以做到全免?
做到香港咁有部分degree hard cap都已經還得神
btw, DeVos 你係咪會當神咁拜?

你地偉大既侵侵點樣改善過醫療系統?
本身Obamacare都係比你地搞到四不像
而家侵侵比埋D垃圾plan合法化, 令到有位美國人test coronavirus都要比千幾蚊美金

呢個真係駁唔到

仲要搵到個乜都交比上帝既耶撚pence跟進武漢肺炎

呢家吹定淡風就岩

咁啲月入大約2000USD既普通人睇個醫生都冇錢既
一定係啲"又窮又無學歷又懶又唔想做野
又廢又乜都唔肯做攤大手板想政府養"既社會垃圾啦
最好死哂佢咁吓話?

我無話佢有講過要咁做

但客觀既效果就係會咁

Healthy young child goes to doctor, gets pumped with massive shot of many vaccines, doesn't feel good and changes - AUTISM. Many such cases!

屌那星，自己斷尻估都話客觀

哩個po美國medicare出名垃圾都有得兜

推。
分柝得全面合理

剩係同金仔和好 應該值回票價

退一萬講佢想消滅私有產權，民主黨嘅establishment加共和黨嘅議席都一定夠veto佢
咁可以支持medicare for all未？

廢事點醒你，咁撚串

算吧啦

係人都會出兵救台灣

你估韓國日本唔會俾壓力美帝咩

入侵台灣=德國入侵波蘭=wwiii

咁一帶一路有侵略性都係斷鳩估

其實佢地未係美國生活過可能唔理解
但係就唔好冷係看透世事屈人係共產主義
自己係香港享受緊免費醫療，又要求政府增加公營開支，同時話人地攪就係共產，離地到

你就咪係度strawman啦

Sanders 咁多年都冇講過消滅私有制, 係得你自己ff出尼

而支共奪權咁多年做左D咩大家有目共睹

trump唔老？

係美國覆緊你

經濟上行資本主義
民生上行社會主義
根本兩樣嘢無抵觸 税收負荷到咪得
又唔見北歐變共產國家

bernie sanders吹奏castro同CCP改善人民生活

由佢把口講出黎喇掛

我唔想比BERNIE改善我生活

兩害取其輕 一個月幾百蚊我仲比得起 多謝

咁你唔係唔理解，你係無同理心姐
可能你返嘅工不嬲有health insurance coverage，你唔覺得無medicare有咩問題
我都喺美國，同過好多美國人傾，無人會幫美國嘅medicare講說話，even係最pro-Trump嘅人

仲有道指大跌

佢既重點係呢句喎
Let's take the strengths of both systems

唔通人地民生做得好過我地, 只因為對方係"敵對"政權就全盤否定?

呢個真 所以基本上如果trump連唔到任 中國基本上可以抖大氣 爆唔成
最好既情況就係trump連任 歐亞國家經歷完中國肺炎重新審視對中國既policy 一齊屌中國就最好

所以who要收皮先

無人反共

OK

咁我支持bernie去選州長

加州medical之類夠affordable喇掛

佢地根本唔知美國連infant mortality rate都柒過第三世界

牙侵

估同客觀係兩樣野
唔係based on facts 既野絕對唔係objective
Speculation 可以有好大機會係準，但係同objective係兩回事
你可以話聲稱你既推測準確，前題係你可以提供一個logical thinking,而你係乜都冇，直接實牙實齒話自己岩，又冇任何理據基礎

咁用緊邊間health insurance health provider,交緊幾錢，大家交流下睇下你個plan有幾好

樓豬用連燈仔燈力
用心良苦

5年夠耐未，5年前買恆指，到而家只係+8%，但DJI大跌完仲有+44%

你真係好撚on9，係度害緊啲後生仔訓身買美股接火棒

假膠收皮啦

咁應該買上證，五年都係輸

前幾日轉MPF個班死哂

你係真弱智唔係扮

唔止，係呢兩年內轉既都蒸發曬

我愛美帝，MPF幾個月就賺咗十幾%!

就係呢個

其至再拉長d睇SARS、08金融風暴、放水，收水兩地市場表現就知。

HSI呢十幾年黎，全面支那化，變成另一個支那國賊(策)市場。
仲有，美國呢十幾年黎放完水再慢慢收水，支那唔好話收水，放少d水支房支銀都收皮。

得罪講句，MPF仍然未轉美股嘅人係抵撚死

重有呢個

可唔可以解釋下何謂民生上行社會主義?

佢指最低工資, 提高醫療教育福利, expand social security 呢D

問題係錢重何來同原本私人個批公司你點先，收歸國有

北歐四國為例
大學免費教育 低醫療費用 高額失業保障
長者免費房屋
好多嘢都係社會共同利益為岀發點
政治民生上明顯偏向社會主義國家
但係經濟上都係一樣自由市場資本主義
其實一個國家/人民係唔同層面都有唔同睇法
除咗極左/右
絶大部分人都係左中右周圍走

民主黨抗中？

個總統啲左膠社會主義黨員都唔肯啦

唉

反中係兩黨共識
經濟層面唔覺兩黨有咩分別
如果美國主流係支持繼續抵制支那
唔會選到個親共上去

我見加州嗰班民主黨嘅口吻唔係咁喎

交返稅先啦

其實咁樣先係正常，起碼醫療、教育、房屋有保障
香港就算無咗北京干預，都被大商家壟斷
要爭取好耐有d實際改變（例如最低工資）

一個黨入面有唔同睇法好正常
共和黨一樣有人唔支持trade war
Trump係共和黨內支持度都唔高
另一邊Hillary同sanders都無計傾
Hillary係2016已經講到明會抵制支那
呢幾年democrat係國會都無話要停trade war
你要明白美國個政治生態
係黨內點鬥都好 岀到去選一定已經有共識
縱使你唔同意都要跟黨主流意見玩
因為獨立侯選人係美國係無地位

所以Sanders做independent 既話實變Nader

咁就要睇下香港人肯唔肯比重税
樓主所講社會主義會慢慢步向共產主義
根本都無跟據
法國曾經真socialist統治咗20年
但係2017總統大選極右成功入到第二輪選舉
一個正民主國家係必定左中右周圍走

sanders 一做 POTUS，AOC +3 成班人即刻上曬位，你唔怕。
唔知你點，democrat 現在耳語比 人聽 sanders做唔怕，GOP 會控制 house 加班大法官，佢唔會攪到 health care for all, 罪犯投票、亂加稅，跟本痴撚線

係polar system底下先夾硬合作姐
要認真講 Hillary同trump個光譜近乎一樣
反而sanders同Hillary仲離得完
所以話Democrat=左膠
其實真係唔識美國政治生態

你呢啲例子只係證明制度上較為"傾向"社會主義,
只係continuum, 唔係binary

另外, 當你叫民生政治上愈接近社會主義(公有制, 社會控制產資料), 有乜可能唔會影響同抵觸到資本主義自由經濟

一樣
連登一反侵就俾人標籤做毛

其實就算支共都唔係binary
一個國家係經濟民生上係可以左中右走
而且都經常發生
你所提出嘅嘢 無錯係會互相抵觸
但只限theoretically
現實上無國家會一味信奉socialism/capitalism

而家係最好機會向支那人開拖，可能全世界人都支持！

侵衛兵惡過狗

左一句左膠右一句五毛

我覺得就算2016 hillary當選
剩係制裁支共嚟講 唔會差過trump
至少會認真搞tpp
不過連登講到hillary贏就奶硬共

Lm

連登禁語

德克薩斯

2016支那人寧願trump贏

希婆敢當面屌共匪咩？
咪又係客客氣氣同共匪開下會談判，肯定比共匪撚死
共匪對付斯文人易過食生菜

就算支持香港獨立唔盲撐侵就係五毛

侵侵其實幾勁

閪婆私下email唔係話台灣可以賣咩吊佢老母

咪係

睇下你信唔信tpp搞得成喇
不過同奶共都無乜關係

hillary 冇可能制栽中共，佢政網邊到講，成班『仕打士文』一定唔會比佢囉；

咁講法加拿大咪好共產？
巿場唔係對所有野都有效
好睇點計utility
例如放煙花
好多時都係政府出錢
唔通咁又話共產?

hillary 老公同奧班馬當年咪左膠，不過現在有班重左過佢地啫

同一句說話一樣可以拎黎批評特朗普

tpp佢拉線搞岀嚟
捧越南做新興市場替代支共

佢老公個期又無得講嘅
呢個世界有錢就左膠浪漫主義
打仗經濟差就保守主義
就算保殊都同支那無牙齒印

岩，你講得實在太好
所以人權民主法案係民主黨推動，得個樣
侵打貿易戰，簽埋第一階段，做實事
屌你回力標

同中國經濟脫歐係國策
嚟緊無論邊個上台都係會咁做

會唔會係因為左膠個勢好，股市先跌呀

富有中國特色嘅社會主義有冇興趣

支那唔俾3M廠出口
CLS
最好全部生產線撤走 睇支那點死

其實tpp係Obama任內想搞出嚟孤立中國嘅計劃
佢地嘅取態係唔會好似Trump咁大大聲話要打鳩你
佢地打普京時都係咁，表面上無乜嘢，實際上撳到俄羅斯經濟永不超生
不過連登仔總係覺得喺Twitter大大聲先叫有做嘢
民主派任內將俄羅斯打到傻仔咁就當睇唔到

奧巴馬任內克里米亞都比俄佬拎埋 點樣打到傻仔咁

根本兩黨取向係取決於美國人民
如果美國人仲係想打支那
你心底幾瀨共都好
你都要為咗黨為咗你嘅政治生涯打柒支那
Obama初期係親支那 後期都要搞tpp打支那
佢本人係咪左膠 我諗話唔係都無人信
不過風向一轉 佢都要岀招保住個黨

多謝美國手足指點迷津

唯獨佢過去嘅發展都係建基於鮮血身上

我想住嘅地方

我個人嚟講，除咗台灣係個別例子之外，我絕對信唔過一個女人可以成為領導人

畀呢個八婆做總統
所有人都係佢嘅condom

可惜美國已經充斥著太多左膠 ， 如果唔係有強大嘅共和黨後盾，佢必然會處處碰壁

比共和黨班吸血鬼渣旗班窮人即刻革命呀

除咗基本國家營運之外， 如果政府下下係各項事情都主動插手嘅話 ，咁成個經濟體係都唔會有自主發展空間， 就好似委內瑞拉咁私營企業係唔會有任何發展機會

又唔係嘅 如果你信奉保守主義
遠嘅有戴卓爾 近嘅有Le pun
兩個仲硬過侵

戴卓爾呢個叛徒就不了
佢呢個出賣香港嘅八婆根本就係cuck

咁就算真係有窮人都唔會有任何影響， 以過去嘅歷史參考嚟睇，民族主義同宗教係動員民眾嘅最佳工具

好心d連登仔睇返2016年選舉人失信果d票先啦
條八婆比黨友走左成5票呀

老實講司徒華班柒頭話民主回歸 先係罪魁禍首
不過個時政治氣氛無得講 仲係大中華膠上腦
諗住支那有救

個盲點係提出同你相似論點既人都係用左到冇得再左既國家去話美國人爭取福利唔可行
而事實美國唔會，亦都冇人提出如委內端拉既路線，左同右唔係binary,中間好多position可以take,對每個sector 取向亦可以唔同
好多時亦都忽略左所有發達國家都比美國福利多，社會運作一切正常
其實美國人爭取緊好多基本福利只係香港人早係十幾二十年前已經享受緊既野，唔明點解到美國人實行個陣就話人極左，唔會work

要去到10年中聯辦密室談判嗰陣先醒覺已經太遲， 我哋香港人就係畀呢班仆街賣豬仔買咗幾十年咁耐

咁美國依加完全冇政府干預私人市場亂嚟完全唔理低下階層就好？
美國二十世紀初咪咁 完全唔理大財團壟斷市場搞到煤礦工人全國大罷工
最後咪靠政府介入先搞掂

意識形態問題
正如08年連登仔都係大中華膠
好難馬後炮咁講

dems 冇，成班 establishment 食得唔會差過 gop

Bloomberg is a very strong competitor!!
He is a good executor too!

sanders都叫係中間路線?

要中間路線咁點解民主黨唔搵pete出黎

gay佬夠哂大愛啦

共和黨完全wfc窮人我絕對唔會buy
同香港賣港派一樣只顧中產有錢人唔埋低層人士

依加sanders咁受歡迎點揾其他人出嚟
一係嚟多次16年洗橫手咁囉

你係咪低下階層，可唔可以講吓點慘
點解個 poll 個個都 show，美國人覺得生活好過四年前，同奥班馬都出來領功

clinton body count加多個數字唔出奇

係，但係唔係死得人多就可以發達

我唔係支持強國，同樣地咁講，雖然佢地啲電子野係抄返嚟，但係某方面嘅野佢地係做得好 (DJI drone...) 個啲我地要學下

bernie 道理一樣，唔好盲反，唔係就比仇恨支配

一切等燒山宣布

屌，bernie 同講『黑社會都有愛國』一樣，跟本個腦重有問題過 gaffe machine

讚一樣野同你點對待佢係兩會事，trump 一樣話Xi 係friend, 點知轉頭就加你關稅

唔知你點樣睇到我話sanders中間路線
你亦都完全冇回應過我講既野

Trump可以帶領百國聯軍，打七武漢肺炎嘅研發者中共，到時乜嘢民望都上返曬嚟

bernie 唔係侵咁，你去睇吓先啦

Trump administration budget cuts could become a major problem as coronavirus
spreads

CDC: It’s likely that this virus will cause a pandemic
"The immediate risk to the general American public remains low. But as we
have warned, that has the potential to change quickly."

美國疾管中心: 這病毒可能將會變成大流行，對美國大眾的立即性風險仍然不高，但如同
我們已經示警的，這可能很快的發生變化

The Trump administration recently requested $2.5 billion in emergency funds
to prepare the U.S. for a possible widespread outbreak of coronavirus.
Critics, though, are pointing out that money might not be necessary if the
administration hadn’t spent the past two years largely dismantling
government units that were designed to protect against pandemics.

川普政府最近請求25億美金緊急基金用於美國防備冠狀病毒可能的大規模爆發，
然而，評論家指出，如果政府沒有在過去兩年大量拆解功能為預防瘟疫的政府單位，
這筆錢也許不是那麼必要

The cuts started in 2018, as the White House focused on eliminating funding
to Obama-era disease security programs. In March of that year, Rear Adm.
Timothy Ziemer, whose job it was to lead the U.S. response in the event of a
pandemic, abruptly left the administration and his global health security
team was disbanded.

預算刪除始於2018，白宮專注於消除歐巴馬時期的疾病安全專案的資金，該年3月，
負責瘟疫事件的Rear Adm. Timothy Ziemer突然離開政府工作，他的全球健康安全
團隊被解散

That same year, the Centers for Disease Control and Prevention (CDC) was
forced to slash its efforts to prevent global disease outbreak by 80% as its
funding for the program began to run out. The agency, at the time, opted to
focus on 10 priority countries and scale back in others, including China.

同一年，美國疾管中心用於全球疾病擴散預防的投入被迫削減80%，因該專案的資金
開始用盡，該中心當時選擇集中於10個優先國家且減少其他國家的規模，包含中國

Also cut was the Complex Crises Fund, a $30 million emergency response pool
that was at the secretary of state’s disposal to deploy disease experts and
others in the event of a crisis. (The fund was created by former Secretary of
State Hillary Clinton.)

複雜危機基金也被刪減了緊急反應準備金的3000萬美金，此為國務院用於危機時派遣
疾病及其他專家。(該基金為前國務卿希拉蕊克林頓所設立)

Overall in 2018, Trump called for $15 billion in reduced health spending that
had previously been approved, as he looked at increasing budget deficits,
cutting the global disease-fighting budgets of the CDC, National Security
Council (NSC), Department of Homeland Security (DHS), and Health and Human
Services (HHS) in the process.

2018整年，川普刪減了原本已被核准的150億美金健康支出，視其為預算赤字，刪除了
疾病管制局、國土安全部、衛生及公共服務部用於全球疾病打擊的預算

The effects of those cuts are being felt today. While the CDC announced plans
to test people with flu-like symptoms for COVID-19, those have been delayed
and only three of the country’s 100 public-health labs have been able to
test for coronavirus. The administration’s request for additional funding
came roughly two weeks after officials said HHS was almost out of funding for
its response to the virus.

那些預算的刪減到今天變的有感，當美國疾管署宣佈針對Covid-19對人員進行類流感症狀
測試，已被造成延遲，美國的100個公眾健康實驗室中僅有3個實驗室能夠進行冠狀病毒的
測試，川普政府的追加預算，是在官員表示衛生及公共服務部用於處理該病毒的資金幾乎
用完後約兩個星期後所提出。

美國爆左嘅話一樣咁大劑

侵侵會因為武漢肺炎而連任失敗?

我話係支共武漢肺炎nice助攻侵侵連任就真

美國左膠得把口, 不論係左膠, 所謂中間派同埋廢老, 當燒到埋身時身體就會很誠實, 侵侵嘅政府係以美國人優先, 武肺只會成為左膠政棍嘅照妖鏡

支共搞出武漢肺炎成為全球瘟疫, 又俾侵侵有位開支共波兼對付在美國反美嘅支那人, 美國...應該係全世界只會更加反支

因為過去跨國企業on9, 支共現時控制全球醫用防護裝備及抗生素制藥原材料的產能, 搞到美國3M在支那生產嘅口罩同防謢衣都被支共禁止出口返美國應急, 咁會令美國人更加反感, 在國家安全的迫切需要下只會加快工業回歸美國本土, 加速由貿易戰引發的產業鏈轉移同支那脫鈎, 在下半年全球供應鏈恢復正常後, 美國本土工業投資及就業人數會持續增加, 經此一役美國經濟會跑贏支那, 日本及歐洲

武肺打擊實體經濟, 聯儲局今年又焗住要減息抗疫谷經濟, 加上美國有08年經歷過金融資金斷流的經歷, 銀行會放水頂住企業唔好違約破產, 股市會谷底反彈, 到時啱啱好年尾大選, 侵侵又贏, 之後美股又升過

19年有反送中助攻English Choi, 20年有武肺助攻侵侵連任, 到時記得多謝党

左膠本來就唔會投侵

唔係喎
上twitter見到CNN啲左媒ge comment都係百屌WHO

睇我上面段新聞先
侵可能cut budget cut出事

當侵侵連疫苗可以導致自閉呢D反智言論都講得出，你信佢對醫療/科學既見解？

trump嘅fans係曬香港

仲有唔係個個票站都會要求出你身份證先至畀你投票， 所以我哋都唔排除希拉里嘅票數當中都有好多係來自墨西哥

仲要令整個阿拉伯之春變成阿拉伯之冬

侵侵cut咗美國CDC全球防疫資金, 而家D錢就放落本土防疫, 係美國優先下咁做有乜問題?

一直以來搞所謂全球防疫, 其實已有WHO有相近職能, 好多錢最後浪費落去D無謂當地政府及NGO開支及行政費度, 益D高層飲飲食食坐頭等倉住靚酒店, 對美國安全冇乜作用.

cut支共CDC錢就更正確, 支共點會俾美帝知道佢D國家機密, 美國想知支那有冇疫症爆發, 就應該駛錢係CIA度, 而不是CDC.

你唔記得popular vote trump其實贏唔到
landslide victory應該就唔會

我覺得認同Trump主要係因為佢嘅本土主義主張，對佢強硬嘅貿易保護同反移民政策好有共嗚

佢cut社福嗰刻開始已經冇哂窮人票
如果疫情嚴重到整箖埋佢最自豪既經濟
咁佢一定輸

好明顯全世界都右傾嘅
最明顯都係反新移民政策
不過其實美國移民問題都無乜改善

CDC咪就係美國本土防疫資金
CDC係美國疾病及控制預防中心, 美國本土機構
同WHO兩回事喎大佬
你仲話捐去CIA關乜事

呢單野用香港既角度睇, 即係cut衞生署budget去補貼入境處

true, 睇下對上N屆結果, 無論個世界發生咩事, 加州一定係深藍色

因為美國亦都係由移民建構出嚟， 問題就係睇班新移民肯唔肯入鄉隨俗成為新一代嘅美國人

完全同意

其實美國煩緊冇legal immigrant肯入嚟
美國立國之本就係歐洲移民
問題依加邊有歐洲人會移去佢度

應該唔會 因為trump條友太好命
然後吉人天相
基本上呢個世界上
冇人好運得過佢

[歷史假想] 如果當年台灣一早有熱狗日日叫人投白票的話……

[預算刪除始於2018，白宮專注於消除歐巴馬時期的疾病安全專案的資金，該年3月，負責瘟疫事件的Rear Adm. Timothy Ziemer突然離開政府工作，他的全球健康安全團隊被解散]

係cut global pandemic prevention funding, which is part of CDC function. 唔係cut左個CDC運作

WHO其中一個主要機能係出Global Pandemic warning level, 後來WHO因為政治壓力取消咗, 監察及防止全球瘟疫大爆發, 本身就係WHO嘅重點工作, 美國CDC主要係監察及防止美國本土發生大爆發, 關心全球安全係非必要, 你支那武肺/非洲伊波拉大爆發, 關美國春事, 唔好燒埋嚟就得

而家連專責全球監察疫情嘅WHO專家都會俾支共西遊到變廢柴, 咁你認為美國CDC個全球安全team係支共提供嘅假情報下, 會起到乜嘢作用呢? 咪好以日本/韓國咁信WHO信党就PK了

你要係支共呢D專制獨裁國家收集疫情之類所謂國家機密, 你覺得去搵team醫生/傳染病學專家坐飛機去考察吓支共D示範單位, 定係搵CIA去收風搵料更加有用更加準確?

而家美國D緊急開支係使落去前線防疫operation, 之前cut嘅錢係花係外國疫情監察嘅admin expenses, 咁你話D錢點用比較好呢?

講咁耐有人答未
點解醫療教育香港人享受左咁多年
同一套野美國人爭取就係極左共產主義

係 佢點都攬住你一齊死

No, 你講果次係2018年既Budget cut

果陣係西非爆緊Ebola, 可能侵侵唔想幫非洲埋單喇吓, cut左80%

今次係Overall budget cut
連CDC對上既Department of Health and Human Services都俾人砍左10%

bloomberg debate表現係災難性
好難當總統大任

佢係睇少咗個病, 依家係美國爆咗分分鐘可能反盤都唔定

此外，彭斯在擔任印第安納州州長果度
關閉愛滋病檢測機構唔啱但係唔畀換免費針頭冇錯喎 屌你用黎吸毒要政府埋單？

支那用流感 侵又用流感

同鼓勵吸食毒品有乜分別?
仲衰過嘥錢喺planned parenthood

就算有歐洲人，加埋亞裔黑人都唔夠墨西哥人多

東方紅， 光照天， 天下出左一個當勞侵。
佢為天下謀興旺， Hallelujah， 救港自由大恩人。
當勞侵，愛香港， 佢係我哋嘅領羊人。
捍衛自由護香港， Hallelujah，帶領我哋照光芒
當勞侵，似陽光，照到邊度邊度光。 邊度地方有光照， Hallelujah， 嗰邊地方得光榮。

所以班人屌鳩佢唔提供免費針筒令到愛滋病大爆發根本係戇鳩鳩
班傻鳩有錢買毒品冇錢買針筒搞到咁你鬧政府？
班傻9吸完毒迷迷糊糊再續針 都求其攞起支針頭插自己㗎啦 你估佢會開枝新既咩 咪一樣會感染愛滋病 根本係搵到位就插彭斯
班友吸毒你唔去搞好防止佢吸毒嘅政策 你去派發免費針筒防止愛滋病
咁我鍾意去叫雞 又冇錢搞到要去冇套強姦 班傻鳩唔提供免費套同免費妓女畀我？ 周圍去強姦都會搞到愛滋病大爆發㗎喎

咁就係突然唔提供搞到大爆發hiv咁都冇責任？

唔叫WHO refund 已經算好

佢係有責任要善後囉 所以應該係屌佢冇善後政策 唔應該屌唔提供針筒令到愛滋病大爆發 因為呢一樣本來就唔係應該提供嘅嘢

你咁講表面上好make sense
但忽略左吸毒個班人唔會因為你唔俾針筒而唔再吸
提供針筒比佢可以減少佢共用同重用針筒既機會，從而減少爆發機會
從public health 角度呢樣野係冇講錯

經濟上揚 = Trump贏
經濟下行 = Fed Reserve放水 = 經濟上返 = Trump又贏
我睇唔到under咩circumstances Trump會輸

要大選前升返

cut WHO 明顯已証明好撚明智啦

比起歐州各國Sanders真係算中間路線
因為佢提倡嘅已經係歐州佬take it for granted嘅事

支那的數字 有咩唔明?

咁老美地方大D 點都拖到耐D

其實佢就係屌緊啲big tech吓吓用r&d嚟逃稅
Amazon直頭唔交federal tax
隨住經濟轉型美國只會越嚟越多呢啲giants
如果全部都咁樣tax咁美國政府遲早要郁佢地
而只要肯tax佢地就會做到佢講嘅嘢

咁Trump任內除咗打電話比Ukraine叫佢爆Joe Biden大鑊之外攞返Crimea未？

個分別就係Sanders一直都係獨立 唔係obama clinton biden呢d民主黨人

佢入民主黨只係雷動式借民主黨宣傳 可以出caucus primary 有宣傳拉票

佢無obama果種要保住民主黨既考慮

On9仔

拎證據篤中共灰, 武肺係中共整出黎
全世界集火中共, 浸爺輕鬆連任

其實你好似啲藍絲
講野完全冇point,睇野睇到錯晒，講啲野冇野backup ，不過立場唔同

係 似藍絲因為立場同你唔同

一句睇野睇到錯哂 = 有backup

你前面講既野全部當自己冇講過？咁快失憶？

快撚D投Bernie Sanders啦

Hugo chavez都係選出黎 關懷基層係好人黎

一路追住支共
咬一定穩如泰山
選舉從來國內如果有問題
就一撚spin個國外稻草人出嚟
同仇敵愾就有票返

藍絲

扣帽子

其實你回應到未姐
你話Bernie爭取醫療教育福利係為行共產制度
先不論你呢個論點點黎，同係咪客觀
假設你講既野正確，咁香港係咪共產
答Yes or no就得啦

咪撚偷換概念啦傻閪

我係話佢改革既方法錯 講撚哂點解啦

唔係呢幾樣野無改善空間

成撚日話唔夠好就要改 改個方法就唔撚理

我相信trump一早有準備
依家係逆風緊
但一出手就可以令武肺變成助選既消息

咁你講解下啦
洗耳恭聽，學下野

我夠膽講Sanders上到台佢而家講緊嘅嘢都會比人改到七彩先過到兩院，因為共和民主兩邊都無可能比佢通過一啲過於radical嘅bill
但既然係咁我點解唔選個最左嘅，到時先negotiate返近中間路線，而一開始就選個mild架呢？

美國嘅經濟係幾好，但大家都知係QE出嚟
呢十年以嚟無資產嘅美國人係完全坐唔到最長牛市嘅火車，等trickle down effect等到渴死都未有
喺呢個情況下我仲選個右翼出嚟剝削自己？

至於trade war，老老實實中國人無殺美國人老豆老母，佢地係唔會明做咩要搞咁多嘢玩死中國都唔做吓實事
你好難說服到美國人為咗一個未有實際威脅嘅國家，放棄自身利益投特朗普

試吓Bernie四年囉，都咁老未必連任
真係搞到一鑊粥嘅咪換人，民主制度就係咁

選極左就會有兩院negotiate返moderate

選右翼就剝削

我兩公婆唔生仔要加稅幫人養仔就唔係剝削

我呢4年過得好好

我上半世見識過極左管治係點了

見過鬼識怕黑

其實你係咪搵好多錢既離地有錢人
不如你講下你收入幾多，交緊幾錢醫保
我見到既係呢四升有錢人袋得最多
窮人都係咁窮，國債愈升愈快

我唔係有錢人 要返工

亦無父幹 讀書都係自己賺錢還學債

取消student debt我係會受惠

但係對一個國家而言我唔同意呢種政策

點解你地覺得左翼就係代表基層？

其實美國有好多人都唔重視教育
墨佬/黑人族裔好多都唔鍾意讀書而且唔 care
又無咩一技之長最啱就係去當兵
爭取教育既可能只係一小部分認為教育好重要既人
你比佢揀，佢地可能寧願要軍人 benefit over 全民教育

醫療就有太多 stakeholder involve
政府用哂所有錢都唔會滿足到佢地去提供服務比所有人
D 醫療體系只會接受個價越推越高
唔會好心幫政府做救濟

我覺得唔係因為左翼代表基層
而係左翼敢題呢樣美國人長久以來視為禁忌既話題
醫療教育呢啲對一般人開支極大
醫療佔GDP %係全球最高，而且係每年咁升
Student loan debt 亦都一直上升，畢業之後還錢還到三十歲
呢堆野都係急須一個人去係爆煲之前改革，而正正呢啲野係右翼唔敢題

所以先要有公共醫療做alternative 比呢啲stakeholder 知原來你禁住人搶人地可以去睇公立，自自然然私人市場就唔可以隨便收幾錢就幾錢
同時政府同病人亦都有更大margining power

正如醫院都有公立私立揀啦
只係有公立會排死你都未排到咁
不過對美國嚟講點都好過冇

唔會